#介绍面向对象编程
- 一个面向对象的程序是由对象构成，每一个对象都有自己独特的功能，隐藏自己的实现。结构化的程序通过一套程序或算法来解决问题。
- 1975年, Prentice hall提出算法+数据机构就是编程，他认为算法是第一位，数据结构是第二。oop刚好相反，数据是第一位，然后是操作数据的算法
- 对于一些小问题，过程化的编程能够很好的解决，但是oop更适合解决大的问题。假设一个浏览器，它可能需要2000个方法来实现，所有的方法操作一组全局共享的数据，但是oop只需要100个类，平均一个类20个方法就可以实现，这样更容易领会，也更容易发现bugs.

#类
- 类就是创建对象的模板或者蓝图.在java中，都会把代码写进一个个的class, java标准库已经提供了几千个类供我们使用，有日期，网络编程等等，我们可以创建属于自己的class来解决我们自己的问题。
- 封装，也叫信息隐藏，这在oop里面非常重要，它可以将数据和行为封装到一个包里面，而调用它的人不用去关注实际的实现，只要知道怎么样调用，从而实现信息隐藏。
- 一个对象的数据叫做它的实例属性或字段，操作数据的过程叫方法。封装最重要的好出就是类以外的对象不能够直接访问对象的属性，它只能通过方法来访问数据。
- 封装让对象看起来是一个黑盒子，这也是重用性和可靠性的关键之所在。
- 我们可能过扩展的方式来定义自己的类，这样的话新的类就拥有的你继承的类的方法和属性，但是新的类的方法只能操作新的类的数据。扩展也叫继承，我们下一章将讲解

#对象
- 所有的对象都是同一个类的实例，它们都有相似性，它们有相同的行为。
- 每一个对象都存储自己当前的状态的信息，一个对象的状态可能随时改变，但是它不会自己改变，必须有一系列的方法调用才会改变
- 每一个对象都有自己的状态，即使它们操作同样的数据，因为它们有自己独特的标识，好比同样的订单，虽然它们里面有同样的商品，但是它样仍然是不同的订单

#定义一个类
- 在过程化编程中，你的代码会有一个main方法开始，然后是一个个的方法。而在oop中，我们会定义一个个类，然后为每一个类添加方法
- 定义类的规则，举例在一个订单处理系统中，Item, Order, Shipping address, payment, account这些都是名词，都是一个类，然后寻找动词，商品可以添加到订单，订单可以被运送也可被取消，订单需要付款。这里的的添加，运送取消，付款都可以是相应的类的方法

#类之间的关系
- uses-a是最明显的也是最普遍的，例如一个订单的对象要使用一个账户对象，因为订单对象需要访问帐务对象来检查它的信用状态，但是商品类就不依赖账户类，因为商品对象不需要关心客户账户。因此，一个类的方法使用或操作其它的类，那么它就依赖这个类
- 尽量减少类与类之间的依赖，其实就是减少类之间的耦合
- has-a,aggregation,例如一个订单对象包含了很多个商品对象，包含就意味着has-a
- is-a其实就是继承

#定义一个类
getter and setter

#私有方法
- 当实现一个类时，所有的字段都是私有的，那么方法呢？虽然大多数的方法都是公有的，但是私有方法还是有它的用处的，比如说你想将一个公有方法里面的代码分离出来，因为它只是辅助别的方法，所以不适合被公开，因此这些方法就要被定义成私有的
- 私有方法有一个好处，因为在外部没有对象可以访问它，因此我们可以很容易的去改变它

#方法的参数
传值和传引用，在java是值传递

#构建一个对象
对象里的字段和局部变量有一点不同，局部变量必须显示的初始化它，而结象里面的字段就不用，0,false or null

#补充昨天讲的一些内容
this关键字：　

    - 只能用于非static的方法
    - 构造函数里面调用构造函数
    
static关键字：

    - static方法不能调用非static的方法，非static方法能调用static的方法
    
finalize
- 当垃圾回收器准备释放一个对象的存储控件，它将会首先去调用这个对象的finalize方法，并且在下一次垃圾回收过程中回收对象所占用的内存
- 你的对象可能不会被回收
- 垃圾回收器不是在销毁对象，它只是释放对象占用的内存
- 垃圾回收只是针对于内存，当你的程序不在使用这块内存时，它就会将其回收
- finalize方法是显示的释放对象所占用的内存吗？不是，垃圾回收器才是做这个工作的
